中國駐以色列大使身亡 華春瑩Twitter貼文哀悼錯字連篇

中共外交部新聞司司長、發言人華春瑩，日前為猝死的中共駐以色列大使杜偉發英文悼文，不料10字竟有3字錯誤。

中共外交部新聞司司長、發言人華春瑩，日前為猝死的中共駐以色列大使杜偉發英文悼文，不料10字竟有3字錯誤。

5月17日，杜偉突然在官邸猝死，終年58歲。杜偉此前任中共駐烏克蘭大使，今年2月剛轉任中共駐以色列大使。

中共官媒稱，杜偉的死因是「身體健康原因」，但具體情況還需核實。

當天，華春瑩在推特上以同事身分發英文悼文：「Deepest condolences to my colleage Ambassador Du Wei to Isreal!」。

該推文發表後，網民發現加上介詞僅僅有10個字的悼文，就有3處錯誤。網民說：「condolences」的用法是給逝者家屬；同事英文是「colleague」，不是「colleage」；以色列的英文為「Israel」，被錯拼為「Isreal」。

百度無翻譯架咩

蓋ching 呢個你嚟?

有開autocorrection都應該即時糾正

人地話晒南京大學英文系畢業架 邊駛靠百度翻譯呢

英文系畢業啲英文都咁撚垃圾 還掂都係翻緊牆點解唔用返Google translate啊

華為冇autocorrect?

估唔到習種用既班底全撚部都係文盲

有冇Cap圖？

好明顯佢特登寫錯，你地識條鐵咩
人地成家都係美國，點會唔識英文，但英文太好中共會懷疑佢想走佬
錯幾隻字買個保障，抵啦

is real

我又係唔幾想怪佢 畢竟支共個環境
真係一年都用唔到半個英文字 仲寫得出大概 已經算好

嘆為觀止

昏迷左一星期？

The mistake "Isreal" !

向我學校的真實代表致以深切慰問

人都死咗，你點慰問

is real is real

串錯人地個國家個名真係世界級

係中国串法

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

「Deepest condolences to my colleage Ambassador Du Wei to Isreal!」
我的同事杜偉的死是真的!

Is real?

外交部？？！！

condolences用喺朋友上都得
condolences to my friend and colleague就通
就咁colleague就…

支那婆識屄字咩

可能支那block咗grammarly

文盲即係文盲

condolences係向生者講

你叫春就勁, 英文?算吧喇

好懷念 le招有無十年喇？

柒咗
to死者家屬同朋友

趙家雞唔使讀書上位嘅！

【眾籌】丫叉郵包案 眾籌平台受中國式黑客攻擊

I can’t find I right word

認真 我話你知點贏.......

It Is Real!

condolences都用得錯，呢班垃圾究竟放洋學咗啲乜鳩………

有 香港叫 xianggang

讀過少少狄更斯都識用啦

問題係佢用咗係一個死者度
你係對死者嘅家屬送上慰問
而唔係對個死者送上慰問
個人都死撚咗，你點樣慰問佢

Push

其實一直都好想知
781652376呢串嘢係點得嚟

華小姐想親身落去慰問佢同事吧

中國人悼念中國人點解唔講中文
華春瑩係崇洋媚外嘅漢奸

以前Xanga都有...

應該係

深切地慰問我學校的代表杜偉
直至最真實